***База данных***
`PostgreSQL ^9.6`

***п.1 Запуск приложения***
1. `npm run migrate:up`
2. `npm run start`

**п.2 Переменные окружения**
`PORT`=3000 - `порт, на котором поднимается сервер node.js`
`NODE_ENV`=development - `Переменная окружения node.js`
`DB_NAME`=test - `Название базы данных`
`DB_USER`=postgres - `Имя пользователя базы данных`
`DB_PASSWORD`=123 - `Пароль пользователя базы данных`
`DB_HOST`=localhost - `Хост базы данных`
`DB_DIALECT`=postgres - `Диалект базы данных для sequelize`
`DB_LOG`=false - `Опция для логирования запросов в sequelize`

***п.3 Запуск тестов***
*npm run test*

***п.4 Запуск на проде***
*Способ 1*
1. Меняем переменные окружения в файле `.env` под `prod` среду
2. Запускаем приложение `п.1`

*Способ 2*
1. `npm run migrate:up`
2.  Запускаем приложение, но через пробел указываем все переменные среды с их значениями пример `npm run start NODE_ENV=development ...`